{
  "questions": [
    {
      "question": "Məhsula nəzarətin məqsədi nədən ibarətdir?",
      "options": [
        "məhsulun uyğunluq nişanı ilə nişanlanmasını yoxlamaqdan",
        "ətraf mühitin təhlükəsizliyini qorumaqdan",
        "məhsulun keyfiyyət göstəricilərini yoxlamaqdan",
        "insanların sağlamlığını qorumaqdan",
        "məhsulun xarakteristikalarının normativ sənədlərdə verilən tələbələrə uyğunluğunu müəyyən etməkdən"
      ],
      "answer": "məhsulun xarakteristikalarının normativ sənədlərdə verilən tələbələrə uyğunluğunu müəyyən etməkdən"
    },
    {
      "question": "Təşkilatda keyfiyyət sistemini (KS) sertifikatlaşdırmaq üçün qabaqcadan qiymətləndirərkən hansı iş görülür?",
      "options": [
        "KS-ə müfəttiş nəzarəti üçün plan qrafikin təsdiqi",
        "sertifikatlaşdırma üzrə orqanda sifarişin qeydə alınması",
        "KS-nin gözlənilən iqtisadi səmərəsinin qiymətləndirilməsi",
        "sertifikatlaşdırmanın elmi prinsiplətinin təhlili",
        "KS-in qiymətləndirilməsi üçün müqavilənin tərtib olunması"
      ],
      "answer": "KS-in qiymətləndirilməsi üçün müqavilənin tərtib olunması"
    },
    {
      "question": "Əsas vahidlərin müxtəlif kombinasiyalarından yaranan vahidlər necə adlanır?",
      "options": [
        "kondella",
        "mütləq",
        "kelvin",
        "nisbi",
        "törəmə"
      ],
      "answer": "törəmə"
    },
    {
      "question": "Ardıcıl metoddan əsasən hansı halda istifadə olunur?",
      "options": [
        "paralel metodun tətbiqi zamanı",
        "faset təsnifat metodunun tətbiqi zamanı",
        "faset və ierarxiya təsnifat metodlarının tətbiqi zamanı",
        "kodlaşdırma metodunun tətbiqi zamanı",
        "ierarxiya təsnifat metodunun tətbiqi zamanı"
      ],
      "answer": "ierarxiya təsnifat metodunun tətbiqi zamanı"
    },
    {
      "question": "Aşağıdakılardan hansı akkreditləşdirilməyə iddia edən sınaq laboratoriyasının sənədlər qrupuna aid deyildir?",
      "options": [
        "hüquqi sənədlər",
        "təşkilati-metodik sənədlər",
        "sınağı aparılan məhsul üçün normativ sənədlər",
        "sınaq və ölçmə avadanlıqları üçün sənədlər",
        "məcburi sənədlər"
      ],
      "answer": "məcburi sənədlər"
    },
    {
      "question": "Aşağıdakılardan hansı haqqında informasiya «Sertifikatlaşdırma üzrə orqanlar haqqında Əsasnamə»də əks olunmur?",
      "options": [
        "funksiyalar",
        "sertifikatlaşdırma üzrə orqanın maliyyə fəaliyyəti",
        "akkreditləşdirmə sahəsi",
        "təşkilati strkutur",
        "sertifikatlaşdırma sınaqlarının protokolları"
      ],
      "answer": "sertifikatlaşdırma sınaqlarının protokolları"
    },
    {
      "question": "STAKOSertifikatlaşdırma məsələləri ilə 1985-ci ilə qədər İSO-nun hansı komitəsi məşğul olurdu?",
      "options": [
        "KASKO",
        "DEVKO",
        "REMKO",
        "STAKO",
        "SERTİKO"
      ],
      "answer": "SERTİKO"
    },
    {
      "question": "Tələblərinin standartlaşdırılması məqsədə uyğun hesab edilməyən ölçü vasitələri",
      "options": [
        "İkinci dərəcəli etalonlar",
        "Əsas ölçü vasitələri",
        "Köməkçi ölçü vasitələri",
        "Standartlaşdırılmış ölçü vasitələri",
        "Standartlaşdırılmamış ölçü vasitələri"
      ],
      "answer": "Standartlaşdırılmamış ölçü vasitələri"
    },
    {
      "question": "Deşiyin müsaidə sahəsi valın müsiadə sahəsindən aşağıda yerləşdikdə hansı oturtma alınır?",
      "options": [
        "Yararsız",
        "Keçid",
        "Ara boşluqlu",
        "Qüsursuz",
        "Gərilməli"
      ],
      "answer": "Gərilməli"
    },
    {
      "question": "c8 valının ən kiçik ölçüsünü göstərin.",
      "options": [
        "65 + ES;",
        "65 – ei;",
        "65 + EJ.",
        "65 – es;",
        "65 + ei;"
      ],
      "answer": "65 + ei;"
    }
  ],
  "answers": [
    "məhsulun xarakteristikalarının normativ sənədlərdə verilən tələbələrə uyğunluğunu müəyyən etməkdən",
    "KS-ə müfəttiş nəzarəti üçün plan qrafikin təsdiqi",
    "nisbi",
    "paralel metodun tətbiqi zamanı",
    "sınaq və ölçmə avadanlıqları üçün sənədlər",
    "akkreditləşdirmə sahəsi",
    "SERTİKO",
    "Standartlaşdırılmış ölçü vasitələri",
    "Yararsız",
    "65 – ei;"
  ]
}